\documentclass[fontsize=12pt,twoside=false,parskip=half, french]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath, amssymb, stmaryrd}
\usepackage[amsmath]{ntheorem}

\title{Caractérisation des matrices nilpotentes avec la trace}
\date{}
\author{}

\input{../outils}
\setcounter{secnumdepth}{0}
\begin{document}
\maketitle
   \begin{Theoreme}
      Soit $A \in \M_n(\C)$ telle que pour tout $k \geq 1$, $\Tr(A^k) = 0$. Alors $A$ est nilpotente.
   \end{Theoreme}
   \subsection{Démonstration (récurrence)}
      Le polynôme caractéristique de $A$ est scindé sur $\C$. Supposons $A$ non nilpotente.
      Alors $A$ possède des valeurs propres (complexes) non nulles. Notons $\lambda_1, \ldots, \lambda_r$, 
      les valeurs propres distinctes et $n_1, \ldots, n_r$ leurs ordres de multiplicité.
      Pour tout $k \geq 1$, on a
      \[
         \Tr(A^k) = n_1 \lambda_1^k + \ldots + n_r \lambda_r^k = 0.
      \]
      En écrivant ces relations pour $k \in \intervalleEntier{1}{r}$, on obtient que $\transposee{(n_1, \ldots, n_r)}$
      est dans le noyau de l’endomorphisme représenté par cette matrice.
      \[M = \begin{pmatrix}
         \lambda_1   & \lambda_2 & \ldots  & \lambda_r   \\
         \vdots      & \vdots & \vdots  & \vdots      \\
         \lambda_1^r & \lambda_2^r & \ldots  & \lambda_r^r \\  
      \end{pmatrix}\]
      Le déterminant de cette matrice est  
      \[
         \lambda_1 \ldots \lambda_r V_r(\lambda_1, \ldots, \lambda_r)
      \]
      avec $V_r(\lambda_1, \ldots, \lambda_r)$ le déterminant de Vandermonde des valeurs propres qui est non nul 
      car ces valeurs propres sont distinctes.
      
      Par suite, $M$ est inversible et donc $\Ker M = {0}$, d’où $(n_1, \ldots, n_r) = (0, \ldots, 0)$.
      ABSURDE (les valeurs propres ne peuvent pas être d’ordre de multiplicité nul). 
      
      Donc $A$ est nilpotente.
  \subsection{Démonstration (directe)}
         Soit $P$ le polynôme caractéristique de $A$,
         \[
            P = \sum_{k = 0}^n a_k X^k.
         \]
         On a $P(A) = 0$. En passant à la trace, $\Tr(P(A)) = 0$, or
         \[
            \Tr(P(A)) = \sum_{k = 0}^n a_k \Tr(A^k) = na_0.
         \]
         Donc $a_0$ est nul, d’où $0$ est racine de $P$. En appliquant cette même méthode au polynôme $P/X$ 
         \[
            P/X = \sum_{k = 1}^n a_k X^{k-1}
         \]
         et en itérant tant de fois que nécessaire ($n$ fois), on montre que les $n$ racines de $P$ sont nulles.
\end{document}